(post相引負評) sony + lightroom preset

其實係想講，轉用咗罪大一年幾，拎去過幾次旅行用，有時執相的確比之前用nikon／富士時用多咗啲時間，但其他各方面用落都好滿意，冇後悔過轉會

相機牌子咁多，大家各有各用，日日互插真心有咩謂

送上屎色相幾張

支持

樓主唔使理上面條傻閪
支持出原廠靚相

原創*

岩呀，用sony最勁係對焦準+dynamic range高後製易，套個preset再微調出得相，出黎個質素比直出高，可調空間大tw巴打用開邊幾個film

斷9估，第一and尾二應該係pro400h/c200/業務100嗰啲
第二張估kodak？似portra多啲

最好連機身preset都唔好用

1、3、6、8－ Kodak Portra 400
2 － Fuji Sensia 100
4、9 － Fuji Provia 400
5 － Agfa Vista

用得多嘅壞處係風格好唔統一

唔似個隻青色真係唔似kodak

靚。

支持+1

因為我套完preset又會多手再執下

但又未必張張相啱用果個系列
所以都係要用多幾套

好難捉摸

有時大部分"執相"時間用咗係揀preset到

其實PRESET有乜所謂
合自己用就好
BTW幾富賤色系
同埋影得幾靚

富士
當年一出X100就買，之後買埋XE1
如果唔係想用ff機，我應該仲用緊富士

O 巴好多旅行相不嬲都幾靚

我都鐘意你呢幾隻
我會減返顆粒走

raw直出

我都會減grain
鍾意張相乾淨啲

相一般，讚好純粹係因為反咖哩

係呀，d 相好垃圾

一睇ching開post就知又有靚相睇

利申：有科勞你艾豬

tune得幾靚既, Sony用家幾prefer個種washed out菲林look
影夜景個種clean似乎真係C記好難做到

便便

樓豬ig咩名

好難面對

你出post 有乜用
黃耀華仲癲過含撚貓
日日洗版乜人都咬

tay 巴

有旅行去先會update

想問下巴打係咪得lightroom先有呢幾隻preset?

佢早期出下啲微距, 生態相去讚CANON, 又做下教學咁都叫正正常常
但真係愈來愈痴線, 洗版式咬住人唔放

樓主用咩鏡？

靚相 支持
不過我好少影風景
淨係中意影女仔 (感謝女友成日都不厭其煩)

電腦的話, capture one都有preset用, 不過有冇呢幾隻就真係唔清楚, 因為我只用LR

手機的話, 用返VSCO個app就有呢類filter

呢幾張係用24105g 同 1635gm影

岩呀.......

兩枝鏡都係靚野

我同你一樣有呢兩枝
你旅行點樣換法？

未試呢2枝一齊帶去旅行, 覺得有啲重
我一係剩帶24105, 如果知到個trip多wide嘢影, 就拎1635再加支55.8可以夜晚影下

佢有部D810 影完去屋仔串人
之後俾人狂屌

幾靚

Dchome? 咁佢都癲得幾徹底，周圍踩場